# 1
证明：
	串$E+T*F$可以由文法$G_1$产生，推导过程为：$E \Longrightarrow E+T\Longrightarrow E+T*F$ 
	因此，$E+T*F$是文法$G_1$的一个句型
	短语：$E+T*F$,$T*F$
	直接短语：$T*F$
	句柄：$T*F$
# 2
(1)
$(a,a(a,a))$
最左推导：
$S\to (T)\to (T,S)\to (S,S)\to (a,S)\to (a,(T))\to (a,(T,S))\to (a,(S,S))\to (a,(a,S))\to (a,(a,a))$ 
最右推导：
$S\to (T)\to (T,S)\to (T,(T))\to (T,(T,S))\to (T,(T,a))\to (T,(S,a))\to (T,(a,a))\to (S,(a,a))\to (a,(a,a))$
$(((a,a),\wedge ,(a)),a)$
最左推导：
$S\to (T)\to (T,S)\to (S,S)\to ((T),S)\to ((T,S),S)\to ((S,S),S)\to (((T),S),S)\to (((T,S),S),S)\to$
$(((S,S),S),S)\to (((a,S),S),S)\to (((a,a),S),S)\to (((a,a),T),S)\to (((a,a),T,S),S),(((a,a),S,S),S)\to$
$(((a,a),\wedge ,S),S)\to (((a,a),\wedge ,(T)),S)\to (((a,a),\wedge ,(S)),S)\to (((a,a),\wedge ,(a)),S)\to (((a,a),\wedge ,(a)),a)$
最右推导：
$S\to (T)\to (T,S)\to (T,a)\to (S,a)\to ((T),a)\to ((T,S),a)\to ((T,T),a)\to ((T,T,S),a)\to$
$((T,T,(T)),a)\to ((T,T,(S)),a)\to ((T,T,(a)),a)\to ((T,S,(a)),a)\to ((T,\wedge ,(a),a))\to ((S,\wedge ,(a)),a)\to$
$(((T),\wedge , (a)),a)\to (((T,S),\wedge ,(a)),a)\to (((T,a),\wedge , (a)),a)\to (((S,a),\wedge , (a)),a)\to (((a,a),\wedge , (a)),a)$
(2)
	移进规约过程如下图所示，每一步的产生式以及句柄都已经列出
|step|stack|input|action|result|generate formula|handle|
|---|---|---|---|---|---|---|
|0|#|$(((a,a),\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|$(((a,a),\wedge , (a)),a)$|null|null|
|1|#(|$((a,a),\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|2|#((|$(a,a),\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|3|#(((|$a,a),\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|4|#(((a|$,a),\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|5|#(((S|--|specify|$(((S,a),\wedge , (a)),a)$|$S\to a$|a|
|6|#(((T|--|specify|$(((T,a),\wedge , (a)),a)$|$T\to S$|S|
|7|#(((T,|$a),\wedge , (a)),a)\#$|shirt-in|--|null|null|
|8|#(((T,a|$),\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|9|#(((T,S|--|specify|$(((T,S),\wedge , (a)),a)$|$S\to a$|a|
|10|#(((T|--|specify|$(((T),\wedge , (a)),a)$|$T\to T,S$|T,S|
|11|#(((T)|$,\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|12|#((S|--|specify|$((S,\wedge , (a)),a)$|$S\to (T)$|(T)|
|13|#((T|--|specify|$((T,\wedge , (a)),a)$|$T\to S$|S|
|14|#((T,|$\wedge , (a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|15|#((T,^|$,(a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|16|#((T,S|--|specify|$((T,S,(a)),a)$|$S\to \wedge$|^|
|17|#((T|--|specify|$((T , (a)),a)$|$T\to T,S$|T,S|
|18|#((T,|$(a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|19|#((T,(|$a)),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|20|#((T,(a|$),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|21|#((T,(a)|$),a)\#$|shift-in|--|null|null|
|22|#((T,(S)|--|specify|$((T , (S)),a)$|$S\to a$|a|
|23|#((T,(T)|--|specify|$((T , (T)),a)$|$T\to S$|S|
|24|#((T,S|--|specify|$((T , S),a)$|$T\to T,S$|(T)|
|25|#((T|--|specify|$((T),a$|$S\to (T)$|T,S|
|26|#((T)|$,a)\#$|shift-in|--|null|null|
|27|#(S|--|specify|(S,a)|$S\to (T)$|(T)|
|28|#(T|--|specify|$(T,a)$|$T\to S$|S|
|29|#(T,|$a)\#$|shift-in|--|null|null|
|30|#(T,a|$)\#$|shift-in|--|null|null|
|31|#(T,S|--|specify|(T,S)|$S\to a$|a|
|32|#(T|--|specify|(T)|$T\to T,S$|T,S|
|33|#(T)|$\#$|shift-in|--|null|null|
|34|\#S|--|specify|S|$S\to (T)$|(T)|
	语法生成树如下图所示，自下而上的构造步骤在图中已经标出![[94228be72c7bf06662f93eb14e9c4e0.jpg]]
# 3
（1）
	$FIRSTVT(S)=\{a,\wedge ,( \}$
	$FIRSTVT(T)=\{,\}\cup FIRSTVT(S)=\{, ,a,\wedge ,( \}$
	$LASTVT(S)=\{a,\wedge ,)\}$
	$LASTVT(T)=\{,\}\cup LASTVT(S)=\{, ,a,\wedge ,) \}$
（2）
	算符优先关系表如下：
| |a|^|(|)|,|
|---|---|---|---|---|---|
|a| | | |>|>|
|^| | | |>|>|
|(|<|<|<|=|<|
|)| | | |>|>|
|,|<|<|<|>|>|
	每两个运算符之间的优先关系只有一种，因此，G2是一个算符优先文法
（3）
	依据优先表绘图如下，图中橙色代表从上到下的有向边，蓝色代表从下到上的有向边![[15d393fc147c2579cb2748ca7525398 1.jpg]]
	由此可得，最终的优先函数如下：
| |a|^|(|)|,|
|-|-|-|-|-|-|
|f|4|4|2|4|4|
|g|5|5|5|2|3|
（4）
	$(a,(a,a))$的算符优先分析过程如下：
|stack|input|action|Leftmost prime phrase|
|-----|-----|---|---|
|#|(a,(a,a))#|shift-in|-|
|#(|a,(a,a))#|shift-in|-|
|#(a|,(a,a))#|shift-in|-|
|#(S|--|specify|a|
|#(S,|(a,a))#|shift-in|-|
|#(S,(|a,a))#|shift-in|-|
|#(S,(a|,a))#|shift-in|-|
|#(S,(S|--|specify|a|
|#(S,(S,|a))#|shift-in|-|
|#(S,(S,a|))#|shift-in|-|
|#(S,(S,S|--|specify|a|
|#(S,(T|--|specify|S,S|
|#(S,(T)|)#|shift-in|-|
|#(S,S|--|specify|(T)|
|#(T|--|specify|S,S|
|#(T)|#|shift-in|-|
|\#S|#|specify|(T)|
# 5
（1）文法的全部LR(0)项目如下：
	1. $S\to \cdot AS$    2. $S\to A\cdot S$    3. $S\to AS\cdot$    4. $S\to \cdot b$    5. $S\to b \cdot$
	6. $A\to \cdot SA$   7. $A\to S\cdot A$    8. $A\to SA \cdot$    9. $A\to \cdot a$ 10. $A\to a \cdot$
	11.$S'\to \cdot S$   12.$S'\to S\cdot$
（2）首先构造LR(0)项目集规范族：
增广文法G‘的产生式为：
$S'\to S$
$S\to AS|b$
$A\to SA|a$
![[4b05d1428d65499cf771e7c015363db.jpg]]
将其转化为DFA，结果如下图所示：
![[e8a6fa2a19d844215cf5cd20905d920.jpg]]
（3）
首先，求出增广文法中的所有FIRST与FOLLOW集合：
$FIRST(S')=FIRST(S)\cup \{ \# \}=\{ b,a,\# \}$
$FIRST(S)=FIRST(A)=\{ a,b\}$
$FOLLOW(S')=\{ \# \}$
$FOLLOW(S)=FOLLOW(S')\cup FIRST(A)=\{ a,b,\# \}$
$FOLLOW(A)=FIRST(S)=\{ a,b\}$
发现$I_1$、$I_6$、$I_7$
$I_1$中有$FOLLOW(S')=\{ \# \}$，不包含$FIRST(A)$中的任何终结符，因此可以用SLR冲突解决方法解决。
$I_6$中有$FOLLOW(A)=FIRST(S)=\{ a,b\}$、$FIRST(S)=FIRST(A)=\{ a,b\}$，因此二者的交集不为空，无法用SLR冲突解决方法
因此该文法不是SLR的。
（4）首先构造LR(1)规范族：
增广文法G‘的产生式为：
$S'\to S$
$S\to AS|b$
$A\to SA|a$
以下为构造LR(1)规范族的过程
![[24782d7f717a04d5de8a92044fdc64d.jpg]]
可以发现，项目集$I_6$中存在矛盾$[A\to SA\cdot,a/b]$与$[A\to \cdot a,a/b]$两个项目，前者意为当接下来输入为a或b时，需要使用$A\to SA$进行规约，而后者意为当输入为a时应该移进a，产生了移进规约矛盾，因此该文法不是LR(1)的
# 8
证明：
（1）该文法是LL(1)的
该文法不存在直接左递归，也不存在间接左递归
$FIRST(AaAb)=\{ a\}$
$FIRST(BbBa)=\{ b\}$
$FIRST(AaAb)\cap FIRST(BbBa)=\emptyset$
因此该文法是LL(1)的
（2）该文法不是SLR(1)的
构造该文法的LR(0)规范族，如下图所示：
$CLOSURE(\{ S'\to S\})=\{ S\to \cdot AaAb,S\to \cdot BbBa,A\to \cdot ,B\to \cdot \}=I_0$
发现$I_0$中有项目$A\to \cdot$和$B\to \cdot$
其中$FOLLOW(A)=FOLLOW(B)=\{ a,b\}$，因此无法用SLR方法解决冲突，因此该文法不是SLR(1)的





 




















